# Korean translation for R plyr package
# /po/R-ko.po
# This file is distributed under the same license as the R plyr package.
# R Development Translation Team - Korean
# Chel Hee Lee <gnustats@korea.gnu.org>, 2013.
# Chel Hee Lee <gnustats@gmail.com>, 2013.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: plyr 1.7.1.99.2\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: bugs@r-project.org\n"
"POT-Creation-Date: 2013-03-29 14:37\n"
"PO-Revision-Date: 2013-04-01 17:15+0900\n"
"Last-Translator: Eugene Jung <muoe78@gmail.com>\n"
"Language-Team: R Development Translation Teams (Korean) <gnustats@korea.gnu."
"org>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Poedit-SourceCharset: utf-8\n"
"X-Generator: Poedit 1.5.5\n"

msgid "Length of ordering vectors don't match data frame size"
msgstr ""
"순위 벡터(ordering vector)의 길이가 데이터 프레임 크기와 일치하지 않습니다."

msgid "Using freq as weighting variable"
msgstr "가중치 변수로 freq를 사용하십시오."

msgid "wt_var must be a single variable"
msgstr "wt_var는 반드시 단독 변수이어야 합니다."

msgid "Immutable"
msgstr "변하지 않습니다."

msgid "Row names not supported"
msgstr "지원되지 않는 행의 이름"

msgid "Joining by:"
msgstr "다음에 의해 결합"

msgid ","
msgstr ","

msgid "Duplicated key in y"
msgstr "y에 중복된 키(key)"

msgid ".fun is not a function."
msgstr ".fun은 함수가 아닙니다."

msgid "Results must have the same number of dimensions."
msgstr "결과는 반드시 같은 수의 차원을 가져야 합니다."

msgid "Results must have one or more dimensions."
msgstr "결과는 반드시 하나 이상의 차원을 가져야 합니다."

msgid "Results must have the same dimensions."
msgstr "결과는 반드시 같은 차원을 가져야 합니다."

msgid "Results must have compatible types."
msgstr "결과는 반드시 호환형(compatible type)을 가져야 합니다."

msgid "Results do not have equal lengths"
msgstr "결과가 동일한 길이를 가지지 않습니다."

msgid "Results must be all atomic, or all data frames"
msgstr "결과는 반드시 모두 atomic이거나 데이터 프레임이어야 합니다."

msgid "Progress disabled when using parallel plyr"
msgstr "병렬적으로 plyr을 사용하는 경우 진행되지 않습니다."

msgid "with piece"
msgstr "조각과 함께"

msgid ":"
msgstr ":"

msgid "Printing disabled for parallel processing"
msgstr "병렬적으로 plyr을 사용하는 경우 출력되지 않습니다."

msgid "Progress disabled for parallel processing"
msgstr "병렬적으로 작업하는 경우 진행되지 않습니다."

msgid "Matching on:"
msgstr "다음과 같이 대응:"

# foreach를 for each로 해석함
msgid "foreach package required for parallel plyr operation"
msgstr "병렬적으로 plyr을 운용하는 경우 각각의 팩키지가 요구됩니다."

msgid "No parallel backend registered"
msgstr "병렬적 backend가 등록되지 않았습니다."

msgid "Cannot find progress bar"
msgstr "진척도 표시를 찾을 수 없습니다."

msgid "envir must be either NULL, a list, or an environment."
msgstr ""
"envir은 반드시 NULL, 리스트, 또는 환경(environment) 중 하나 이어야 합니다."

msgid "Input"
msgstr "입력"

msgid "is a factor and"
msgstr "요인(factor)이며 그리고"

msgid "needs to be converted first to either numeric or character."
msgstr "숫자나 문자로 먼저 변환될 필요가 있습니다."

msgid "All inputs to rbind.fill must be data.frames"
msgstr "rbind.fill에 대한 모든 입력은 data.frames이어야 합니다."

msgid "Matrix variable"
msgstr "행렬변수"

msgid "has inconsistent widths"
msgstr "일치하지 않는 넓이"

msgid "rbind.fill can only work with 1d arrays"
msgstr "rbind.fill은 오로지 1차원 배열에서만 작동합니다."

msgid "x is not a factor or a character vector."
msgstr "x가 요인(factor)이나 문자벡터가 아닙니다."

msgid "`from` and `to` vectors are not the same length."
msgstr "'~로부터'와 '~로' 벡터는 같은 길이를 가지지 않습니다."

msgid "`x` must be an atomic vector."
msgstr "'x'는 반드시 atomic 벡터이어야 합니다."

msgid "The following `from` values were not present in `x`:"
msgstr "뒤따르는 'from' 값은 'x'에 나타나지 않을 것입니다."

msgid "Invalid margin"
msgstr "유효하지 않은 한계(margin)"
